<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Кирилл Фрейман</title>
    <link>http://kfreiman.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Кирилл Фрейман</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-Ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Feb 2016 01:11:10 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://kfreiman.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Кто двигает прогресс?</title>
      <link>http://kfreiman.github.io/article/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 01:11:10 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://kfreiman.github.io/article/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Когда я родился, интернета практически не было, а сейчас я получаю из него почти все свои знания. На моих глазах появился и успел устареть целый зоопарк девайсов. Ещё года три назад я пользовался одной из неубиваемых nokia и считал себя современным парнем. А теперь я вслепую шныряю по незнакомым городам, благодаря GPS, и записываюсь на стрижку через android-приложение по сотовой связи уже четвёртого поколения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это ведь серьёзные изменения в образе жизни, правда? Когда я общаюсь с кем-то с другой части света, или вижу чьи-то публикации, сделанные только что, а не со страниц советского учебника, я чувствую прогресс. Думаю, в конечном итоге, эти перемены сделают нас счастливей. Ведь, если оглянуться назад, видно, что прогресс принёс много хорошего: не знаю как вам, а мне нравится, что на своей работе мне приходится думать вместо того, чтобы махать тяпкой на плантации моего владельца. Мне нравится не погибать при добыче угля, и я рад, что у меня до сих пор нет туберкулёза. Это во многом социальные изменения, экономические и даже политические. Но, мне кажется, именно технологии в последнее время меняют наш образ жизни.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я часто встречаю и негативное отношение к этому. Мол, многие испытывают дискомфорт от потери привычных вещей, от переполненного потока информации и одновременного с этим информационного голода. Я &amp;ndash; один из таких людей. Мне тяжело остановиться, не дочитав ленту новостей до конца. Мне кажется, что где-то кипит жизнь, а я о ней даже не знаю. Я боюсь на кассе встретить робота, и переживаю, что упущу какую-то выгоду, которую все давно извлекают из Big Data и машинного обучения. Я понимаю, что перемены никого не ждут. Они произойдут. И, к сожалению, я узнаю о них далеко не первым.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Может, кто-то считает программистов людьми, которые и так уже в тренде, на острие информационного прогресса. Это не совсем так. Не бывает просто программистов, есть огромное разнообразие технологий: web, встроенные системы, искусственный интеллект, виртуальная реальность, mobile, интернет вещей, и многое другое. Трудно уследить даже за одной &amp;ndash; своей профессиональной &amp;ndash; сферой. Сегодняшние знания и некая осведомлённость в чём-то завтра станут простоквашей. То есть, каждый день, проведённый без изучения новых технологий, программист теряет свою ценность. И мне становится не по себе, когда я представляю жизнь в бесконечной погоне за новыми технологиями.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я мог бы абстрагироваться и наблюдать со стороны, но это прямой и унизительный путь к деградации, ведь мы достигли всего, что имеем, благодаря тому, что наших предков заботила их жизнь. Только неравнодушные люди могли изобрести письменность и компьютеры. Получается, что если ненасытное поглощение информации мешает жить, если мы совершаем бесполезные действия лишь из-за страха &amp;ldquo;не успеть&amp;rdquo;, то с этим надо что-то делать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но что можно сделать с прогрессом? Думаю, нужно просто начать в нём участвовать. Ведь, именно так можно быть уверенным в своей осведомлённости, быть первоисточником новостей, а не опаздывающим наблюдателем. Участвовать &amp;ndash; значит помогать новаторским проектам, экспериментировать, распространять знания, воодушевлять других на открытия. Кажется, нужно быть богом, чтобы сделать нечто такое, что повлияет на прогресс, но ведь кто-то же делал всё это время, и продолжает делать сейчас.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Знаете почему в Древней Греции было столько новаторов и первооткрывателей? Потому что древние греки жили в полисах всего по несколько тысяч человек, где каждый гражданин был обязан участвовать в открытых голосованиях. Каждый гражданин был известен и его голос всегда имел вес. Любой мог выступить с речью, и убедить весь полис, то есть, всё своё государство, начать войну или образовать колонию. У древних греков было чувство, что достаточно лишь проявить себя, чтобы изменить весь мир.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сейчас мы живём в полисе размером с планету, но, благодаря интернету, мы по-прежнему можем донести свою идею до каждого гражданина. Выходит, сейчас лишь другие масштабы.  Согласитесь, фраза &amp;ldquo;я - один из тех, кто делает нашу жизнь лучше&amp;rdquo; звучит претенциозно, но, мне кажется, именно в этом наш долг перед полисом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы ведь знаете, мы живём в разгар информационной революции, так вот я и сам притворяюсь революционером: помогаю изучать и агитирую к изучению программирования, вношу, хоть и маленький, вклад в открытые проекты на GitHub, завёл этот блог. И, вроде бы, я начинаю чувствовать свою причастность к тому, что сейчас происходит в IT. Я больше не хочу работать там, где нет развития, где мне не нужно двигать прогресс.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>hello</title>
      <link>http://kfreiman.github.io/article/hello/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2016 00:13:41 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://kfreiman.github.io/article/hello/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Это очень важный пост. Его важность в том, что он - первый. Если довериться моему оптимизму и представить, что спустя годы какой-нибудь умник, перечитав в очередной раз любимую запись в своём (этом) блоге, решит перелистать к началу и прочитать самую первую, основополагающую запись, - станет ясно какого рода к ней интерес. Нужно ответить &amp;ldquo;зачем&amp;rdquo;, какой у меня мотив. Показать, что когда я начал свой блог, у меня были веские причины. Что ж, у меня, пожалуй, есть причина. Точнее, неудовлетворённость.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я - программист. И мне нравится писать код, изучать технологии. Нравится, что в моей профессии поощряются творчество и любопытство. И то, что многие считают необходимым обладать особым складом ума для того, чтобы уметь программировать. Проще говоря, мне нравится этот образ жизни. Наверняка, большинство программистов и IT-специалистов испытывают похожие чувства, и, уж точно, меня понимают.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А остальные - не из мира технологий - понимают ли? Даша, моя бывшая одноклассница, вероятно, не задумывается о разнице между ITшником и программистом. Все равно, что плотник супротив столяра&amp;hellip; Став программистом, я перестал обсуждать свои интересы с близкими людьми. У меня просто не было такого опыта - говорить о новом, подающем большие надежды, эффективном и удобном языке программирования Rust со своей мамой. Мне было очень приятно, когда моя девушка выучила слова CSS и PHP, чтобы отвечать на вопросы о том, чем я занимаюсь, но, думаю, она не объяснит между ними разницы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Раньше мне нравилось писать рассказы. Да, не с каждым я мог общаться о метафорах и аллитерациях в прозе, но со многими я говорил о персонажах, сюжетах и о писателях. Мне не нужно было придумывать язык общения для этого. Как будто умение говорить о литературе - явление общекультурное. С программированием не так. По крайней мере, я не умею говорить о своей работе так, чтобы это было интересно не-специалисту. Обычно, заканчивается объявлением моей профессии: &amp;ldquo;я - программист&amp;rdquo;, - и дальше мне говорить сложно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это и есть та причина, по которой я начал этот блог. Чтобы научиться изъясняться. Я буду писать здесь о своих проектах, исследованиях, и личных открытиях. То есть, я буду писать здесь о том, что интересно конкретно мне. Но я буду делать этом с искренним желанием заинтересовать читателя, который мало что знает об информационных технологиях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Возможно, к следующему разу я изменю внешний вид этого сайта и расскажу о том, как я это делал. Или о чём-то другом, не о технологиях. Заглядывайте.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>